\chapter{Введение}
% \section{Глоссарий}
\section{Описание предметной области}
\noindent\indent Сертификация товаров это необходимый процесс для поставщиков различных товаров и услуг. Сертификация бывает
добровольной и обязательной, и предназначена для гарантии ретеил сетям и в конечном итоге потребителям
качества товара, а так же соответствия его документации и заявленным техническим параметрам.

В федеральном законе от 27 декабря 2002 г. "О техническом регулировании"
прописан перечень целей преследуемых сертификацией, к которым относятся:
\begin{itemize}
    \item Оказание потребителям помощи в выборе при покупке продукции;
    \item Осуществление защиты потребителей от недобросовестных изготовителях посредствам сертификации;
    \item Контроль безопасности продукции для окружающей среды и человека.
    \item Информирование о качестве продукции, определенном и заявленном производителем.
\end{itemize}

Обработка сертификатов и деклараций соответствия в данный момент в большинстве организаций осуществляется человеком.
Производитель поставляя товар, прилагает к каждой партии сертификат соответствия. Данный сертификат выдается
специальными организациями в России и за рубежом. Соответственно форма представления данных сертификатов
не установлена законом, и каждая организация предоставляет сертификат в своем произвольном формате.

Каждый сертификат имеет перечень необходимых параметров, к которым относятся:
\begin{itemize}
    \item Тип сертификата (декларация или сертификат);
    \item Номер сертификата;
    \item Организация, которой он выдан и др.
\end{itemize}
В частности по номеру сертификата можно проверить его подлинность в
"Единый реестр выданных сертификатов соответствия и зарегистрированных деклараций о соответствии".
% Большой вопрос?
(Большой вопрос?) В частности в ООО ДНС-Ретеил данные сертификаты вносятся с помощью "1С: Управление торговлей".
В интерфейсе данной системы для каждой карточки товара предлагается возможность добавить соответствующие ей сертификаты.
Данные сертификаты сканируются непосредственно сотрудником или предоставляются как отсканированные файлы
в форматах \codepart{*.jpg}, \codepart{*.png} и \codepart{*.pdf} и загружаются в систему. Для каждого сертификата необходимо заполнить
перечень полей, основные из которых "Тип сертификата", "Серия" и "Номер".

В данной работе как раз предлагается автоматизировать данный процесс. Сотруднику организации потребуется только загрузить сертификат в базу данных,
а далее алгоритм, реализуемый в данной работе, должен распознать необходимые поля сертификата и соответственно записать их в базу данных.
\section{Неформальная постановка задачи}
\noindent\indent Требуется реализовать алгоритм, который проводит классификацию сертификатов и деклараций, определяя их тип, и распознает
их номер, как текстовую строку.

% \section{Математические методы (???)}
\section{Обзор существующих методов решения}
\noindent\indent Для решения данной задачи в первую очередь были испробованы системы OCR и был
выявлен ряд существенных недостатков такого подхода:
\begin{itemize}
    \item Данный подход рассчитан на один язык, однако в сертификатах
    и декларациях встречается несколько языков: английский и русский; При чем
    английские и русские символы встречаются в самой важной части сертификата - в серии и номере.
    \item Данный подход не позволяет доподлинно определить тип сертификата, что входит в требования
    для решения данной задачи.
\end{itemize}

В основном существующие решения подобных задач предназначены для документов с четко определенным форматом, к примеру для паспортов.
Подобную задачу решали в Сбербанке и рассказали о реализации на "Русском MeetUp'е", с той лишь разницей что проводилось распознавание паспорта.
Получить исходный код для модификации разработанной ими системы может быть довольно затруднительным,
по причине того, что данная работа выполняется для ООО "ДНС-Ретейл".

\section{План работ}

\begin{enumerate}
    \item Требуется распознать угол поворота изображения и унифицировать ориентацию.
    \item Определить классы сертификатов и деклараций. Для этих целей нужно провести их кластеризацию,
    найти оптимальное разделение на кластеры и таким образом сформировать классы. Помимо этого нужно определить
    тип сертификата (сертификат или декларация).
    \item Провести сегментацию номера сертификата, распознать символы и получить их в текстовой форме.
    \item Данный механизм следует внедрить в существующую систему, соответственно нужно продумать и реализовать
    способ внедрения, например с помощью API.
\end{enumerate}

% \noindent\indent Для того, что бы первый абзац в блоке был с красной строки необходимо написать \codepart{//noindent//indent}
% \section{Секция с подсекциями}
% \subsection{Подсекция 1}
% \noindent\indent Для того, что бы первый абзац в блоке был с красной строки необходимо написать \codepart{//noindent//indent}
% \subsection{Подсекция 2}
% \noindent\indent Для того, что бы первый абзац в блоке был с красной строки необходимо написать \codepart{//noindent//indent}

% \chapter{Еще одна глава}
% \section{Пример Кода}
% \noindent\indent Для того, что бы первый абзац в блоке был с красной строки необходимо написать \codepart{//noindent//indent}
% \section{Секция с подсекциями}
% \subsection{Подсекция 1}
% \noindent\indent Для того, что бы первый абзац в блоке был с красной строки необходимо написать \codepart{//noindent//indent}
% \subsection{Подсекция 2}
% \noindent\indent Для того, что бы первый абзац в блоке был с красной строки необходимо написать \codepart{//noindent//indent}

% \chapter*{Глава без номера, но указываемая в оглавлении}
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Глава без номера, но указываемая в оглавлении}
